反送支抗爭升級 港股ETF爆出五年最大量加速撤離

香港反送中行動愈演愈烈，港股 8 月暴跌 2400 多點，追蹤港股的 iShares MSCI 香港 ETF(安碩香港指數基金)(EWH-US)，周二爆出 2500 萬股成交量，創下 2014 年八月以來最大量。

香港反送中抗爭近期暴力升級，港股跌勢加重，周三反彈無力，終場收在 25357 點，距離今年三月高點 30280 點，跌幅已重達 16.26%。

六月九日香港反送中大遊行發起後，原本資金就已流出的安碩香港指數基金更加速撤離，期間規模 14 億美元的 ETF，相當於流失 40% 的資產。

在香港政治動盪及中美貿易戰陰影下，香港的零售銷售、房價均遭受打擊，市值 4.9 兆美元的港股跌跌不休，尤其已持續 10 周的反政府示威衝突還在不斷升級，令人擔憂對香港經濟的衝擊。

安碩香港指數基金周一跌到 22.5 美元，為 1 月以來最低點；周二則在川普政府降溫美中貿易衝突後，風險資產市場回溫，獲得買盤進場。